【新聞背後】一旦引渡美國 孟晚舟最高面臨30年監禁

【新聞背後】一旦引渡美國 孟晚舟最高面臨30年監禁

中國華為太子女、副董事長兼首席財務官孟晚舟上月初在加拿大轉機，加方應美國要求將其拘留。由於孟晚舟涉嫌違涉嫌誤導金融機構和違反美國對伊朗制裁禁令，有關指控最高可判處30年監禁。

由於孟晚舟向加拿大法院申請「禁止報道令」，法庭不可披露美國指控。檢方表示，孟晚舟於2009至2014年，透過香港空殼公司Skycom與伊朗交易；當時作為Skycom首席財務官的孟晚舟涉嫌誤導金融機構，令對方與Skycom續有生意往來。

據悉，孟晚舟一旦被引渡美國，將會面臨合謀欺詐多家金融機構的指控，每項指控最高可判30年監禁。孟晚舟亦被指違反美國對伊朗制裁禁令，違規向伊朗出售美國商品，違例者最高可被罰款100萬美元（約780萬港元）及監禁20年。

得罪美國仲要得罪埋以色列

坐完支那仲有冇共產黨呢？？？？

能夠餘生都喺美國渡過，應該係好多支国人嘅畢生夢想

坐完仲有冇命都成問題

我估引渡又抑鬱

任正非：你們一定會後悔！！

放返出嚟只係77歲
以120歲先死嚟計
正當盛年

佢返中国死硬

係

公主～～

能不回來的，就不回來了。

入去比鬼佬屌

同時控告幾多條罪都仲未知 不過睇上文 最高係30+20，除非同時執行，唔係坐完有命岀黎都97

女子監獄好撚過癮架

想睇中国會唔會派逃稅戰士刺殺孟晚舟

華為警告：因住我 唔做你哋生意 ！

之前食兩家茶禮食得咁爽呀嗱

下咩華為公主話?

孟晚舟：點解我老豆姓任，而我就姓孟？靜靜話你聽，因為改頭換姓方便我做間諜收集通訊情報，就係咁簡單。

So？

佢同肥平比, 邊個可以早啲出得返嚟?